美國環保局長聲稱二氧化碳非全球變暖主因

美國新任環境保護局局長斯科特·普魯伊特說，他並不同意二氧化碳是全球氣候變暖的最主要原因。

他向美國新聞頻道CNBC說，還需要更多分析。他又形容尋求減低溫室氣體排放的巴黎氣候協議是壞協議。

斯科特·普魯伊特在任職奧克拉荷馬州檢察總長的時候，經常起訴他現在領導的環境保護局，並自稱"是反對環保局推行激進議題的領導者"。他對氣候變化持懷疑態度眾所周知，但是現在他以環境保護局負責人的身份發表這種言論。

在電視訪問中，他說並不同意二氧化碳是全球氣候變暖的最主要原因。
這個說法讓他與主流科學、美國航天局及美國海洋暨大氣總署等政府機構的看法不一致。這些機構相信氣候變化主要是二氧化碳增加所造成的。

這兩個機構今年1月發表報告說，2016年地球經歷了最暖的一年。地表平均溫度自從19世紀末以來已經上升了大約兩攝氏度，"這個變化主要是因為二氧化碳和人類向大氣的其他排放增加所致"。

普魯伊特說，計算人類活動對氣候的影響"非常困難"，二氧化碳和其他溫室氣體"的影響程度有巨大的爭議性"。

美國環境組織山岳協會總裁邁克爾·布龍說："縱火者現在主管消防部門，他似乎樂於讓氣候危機燒得失控。"

布龍說："普魯伊特噴出污染企業的言論，而不是執行環保局的任務，保護我們的空氣、水源和社區。"他指出環保局有法定責任應對碳污染。

今年1月，普魯伊特在委任聽證會上表示，氣變化是真實的。這個說法與特朗普總統的說法和他自己過去的聲明背道而馳。

他當時對民主黨參議員說，他不同意特朗普早前的聲稱指全球變暖是中國製造的恐嚇，以損害美國的經濟競爭力。

擺粒膠響度以為笑人巧威威

但乜point都冇提出

憑咩去話人

尤其是係呢d真係正經討論ge post

真係想見到大家有誠意咁去就一個題目發表自己意見

唔係擺粒膠響度…自命清高咁笑人

的確唔係喎
溫室氣體唔只CO2
又想避重就輕話講環保撚荒謬

( Show Blocked User - 36E人妻 )